الأصول الاحتياطية السعودية تتراجع خلال شهر يوليوتموز
 تراجعت الأصول الاحتياطية لمؤسسة النقد العربي السعودي البنك المركزي السعودي خلال شهر يوليو تموز بنسبة على أساس سنوي السعودية تدرس خفض إنفاقها في ظل هبوط أسعار النفط وأظهر بيانات رسمية نشرت على الموقع الإلكتروني للمؤسسة يوم الخميس أغسطس اَب أن إجمالي الأصول الاحتياطية في شهر يوليو تموز بلغ مليار ريـال مليار دولار مقارنة مع مليار ريـال قبل عام وسجلت الاحتياطيات انخفاضا نسبته عن مستوى شهر يونيو حزيران البالغ مليار ريـال ويشمل إجمالي الأصول الاحتياطية للبنك المركزي الذهب وحقوق السحب الخاصة والاحتياطي لدى صندوق النقد الدولي والنقد الأجنبي والودائع في الخارج إلى جانب استثمارات الأوراق المالية بالخارج الدولار ريال سعودي   